\chapter{Conclusão}
\label{chap:conc}

O desenvolvimento do portfólio pessoal para o cliente foi concluído com êxito, atendendo aos requisitos propostos desde a fase inicial de levantamento até a entrega final. O resultado é uma aplicação web moderna, responsiva e de fácil navegação, que cumpre sua principal função: apresentar de forma clara, profissional e atrativa as informações, habilidades e projetos do cliente.

Durante o processo, foi possível aplicar boas práticas de design e desenvolvimento, garantindo uma experiência do usuário agradável, compatibilidade com diferentes dispositivos e navegadores, além de permitir ao cliente futuras atualizações com facilidade. O portfólio também oferece recursos importantes como formulário de contato funcional, integração com redes sociais e estrutura escalável.

A entrega final representa não apenas uma ferramenta de divulgação profissional para o cliente, mas também um produto digital com qualidade técnica e estética. O projeto contribuiu para o fortalecimento da presença online do cliente e está preparado para evoluir conforme suas necessidades cresçam.


\section{Considerações finais}
\label{sec:consid}

Este projeto representou uma oportunidade valiosa de aplicar conhecimentos técnicos em um contexto real, com foco na entrega de um produto funcional, esteticamente agradável e alinhado às necessidades do cliente. O portfólio desenvolvido cumpre seu papel como ferramenta de apresentação profissional e está pronto para ser expandido ou adaptado conforme futuras demandas.
